[信徒齊聯署啦喂！]五十二位教牧緊急呼籲警方克制武力不升級，譴責警務處處長盧偉聰

[信徒齊聯署啦喂！]五十二位教牧緊急呼籲警方克制武力不升級，譴責警務處處長盧偉聰

五十二位教牧緊急呼籲警方克制武力不升級
楊建強：擔心以後使用實彈致人命傷亡
報道：胡文傑 / 2019年10月3日

【時代論壇訊】十月一日全港多處發生警民衝突，警方當天發射約1400發催淚彈及6發實彈，當中一名中五學生更於當天荃灣示威時被警員近距離使用實彈開槍撃中胸口，現正留醫。五十二位教牧在今天（十月三日）在網上發表聯署聲明，緊急呼籲警方克制，停止使用過份武力，並要求政府成立獨立調查委員會。發起人之一、金巴崙長老會禧臨堂堂主任楊建強牧師接受本報訪問時指出，是次聲明主要是向警方發出呼籲，認為警方自十月一日的拘捕行動比以往使用較多實彈裝備，擔心長此下去日後將出現死亡案例，所以希望警方克制。

發起是次聯署聲明的五十二名教牧，包括香港浸信會聯會會長羅慶才牧師、前循道衛理聯合教會會長李鼎新牧師及袁天佑牧師、香港中文大學崇基學院神學院邢福增教授、香港教會更新運動總幹事胡志偉牧師等。截至三日下午五時半，除發起人外，聯署已有266位教牧、1013位信徒參與。

聲明首先表示聯署的教牧與信徒均對荃灣近距離開槍事件感難過；又對警方解釋是次開槍行動是「合理合法」的說法感擔憂，認為這說法只會鼓勵警員開槍，造成更多人命傷亡。聲明亦譴責警務處處長盧偉聰未就事件進行調查即下定論是混淆視聽，促請警方高層認真看待事件。他們呼籲前線警員克制，專業地控制自己情緒，停止使用過份武力，合理執法。他們亦認為政府必須正視警隊濫用武力，並成立具法定權力的獨立調查委員會，「還無辜、被濫暴和施虐者一個公道」。

同時，聲明亦呼籲示威者克制、不被情緒操控，堅持不傷害別人的原則來爭取香港市民的支持。最後，他們呼籲教牧與信徒繼續為警方與示威者代禱。

楊建強指出，是次聯署聲明將於今明兩天（十月三日至四日）開放，他們將於五日把聲明及聯署名單寄給特首、保安局局長，及警務處處長。

是次聯署聲明全文如下：

《緊急呼籲——人命關天武力不容再升級》邀請全港教牧及信徒聯署

《緊急呼籲——人命關天武力不容再升級》

我們來自多個基督教宗派的教牧同工及信徒，就十月一日警員多次開真槍亟表關注；尤其對荃灣示威者被近距離槍擊重傷深感難過。

就荃灣開槍事件，警方解釋為合法合理的自衛行動。我們擔憂這說法只會鼓勵警員開槍，造成更多人命傷亡。荃灣事件似乎顯示警員並無先使用非致命的裝備制服示威者，這是於理不合的。在今天極嚴峻的環境下，警方武力若繼續不必要地升級，暴力事件只會日趨嚴重，止暴制亂淪為空談。我們呼籲前線警員克制，專業地控制自己情緒，停止使用過份武力，合理執法。

警務處長盧偉聰未就事件進行調查，即妄下定論，混淆視聽，該受譴責。我們呼籲警隊高層認真看待這事，不要用「言語偽術」蒙混過去。歷史給我們的教訓，就是清廉、公正、專業的執法部隊，是法治社會不能缺少的。但當執法者本身罔顧法紀時，社會秩序就會崩壞。

特區政府，必須正視警隊的濫用武力是社會崩壞的先兆——我們與香港市民一同堅持，強烈要求特區政府必須成立有法定權力的獨立調查委員會，查根究底，追究責任，還無辜、被濫暴和施虐者一個公道。

我們也呼籲示威者克制，不被情緒操控，要以和平的方式來爭取公義和良善的社會，堅持不傷害別人的原則，這樣才能得到大部分巿民的支持，一同爭取香港的未來。

我們懇切呼籲主內教牧與信徒繼續為警方依照指引與程序執法代禱，也為示威者能以不傷害人的原則追求公義社會禱告，祈求公義、良善與和平充滿港人心靈 !

「因為那追討流人血之罪的——他記念受屈的人，不忘記困苦人的哀求。」（詩篇九12）

聯署連結：

歡迎教牧或信徒聯署

【神學入門】Sing Hallelujah to the Lord 的意義

【節錄】
《Sing Hallelujah to the Lord》其實只係得一句不斷Loop，最直接嘅意思就係「唱歌讚美主」。
唱嘅人其實係宣認緊三個核心信息：
1. 肯定上主是唯一的掌權者
2. 耶穌與我們在一起
3. 認可光明，否定黑暗
《Sing Hallelujah to the Lord》就係表明我們係光明一群，係站在光明一方；黑暗不可能勝過光。而有人問唔係信徒可唔可以一齊唱？其實只要你肯定美善的事情就可以唱，因為美善係神嘅屬性。

Stand News 立場新聞
【Sing Hallelujah to the Lord】
【6.13 晚上．金鐘中信橋現場】200 人聚集ㅤ齊「Sing Hallelujah」

立法會大會今明兩日不會開會，但今晚金鐘中信橋依然有約 200 人集會，並對鐵欄後戒備的十多名警察合唱《Sing Hallelujah to the Lord》，歷時數小時。

（《立場》博客提供影片）

香港電台視像新聞 RTHK VNEWS
牧師引述警察 叫你耶穌落嚟見我哋
【牧師引述警察：叫你耶穌落嚟見我哋】

多名基督教牧師及傳道人，昨日召開記者會憶述6.12衝突期間，身處其中的經歷。

林家賢牧師表示，當時得悉，有年輕女生感到害怕，他與前線警員提出，如果要再驅散示威者時，先作警示，但換來警察一句挑釁說話：「叫你耶穌落嚟見我哋」，林家賢牧師質疑「究竟係邊個推呢班年輕人上街」。

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地 #612衝突 #牧師 #傳道人 #林家賢牧師

【逃犯條例】市民就警說「叫耶穌落嚟見我哋」申覆核 官拒受理

【節錄】
政府就修訂《逃犯條例》引發激烈警民衝突，有基督教牧師在記者會透露，衝突時向警方提出是否可先舉旗，才發放催淚彈，有警員回應：「叫你耶穌落嚟見我哋！」有市民入稟高院申請司法覆核，要求警務處處長就此事向公眾作出道歉。高等法院今（26日）頒下判詞指案件超越了司法覆核恰當範圍，案件不能作合理爭辯，故拒受理案件。

申請人認為警行為褻瀆宗教

申請人為譚志輝在入稟文件指，有警員於本月12日於金鐘執勤時，向神職人員要求：「叫你個耶穌落黎見我地！」申請人指，根據《警隊條例》並無授權該警員執行職務時，可作出基於宗教的歧視行為，或褻瀆他人信仰，要求法庭頒令，指警員當時的要求超出《警隊條例》所賦權力，屬越權、不合法及不合理。申請人又要求警務處處長向公眾作出道歉。

案件編號：HACL1678/2019

#請廣傳

香港人俾政府恰到上心口！
「反蒙面法」有機會聽日立埋
如果你連三罷公投都唔表態
你 註定輸一世！

公投截止日期：10月11日中午12點

The Government treats all HongKongers as nothing and they also want to pass the anti-mask law to tackle protesters.
It is time for us to speak up! Let’s give your opinion on performing general strike.

Deadline: 11 Oct 2019 1200 HKT

【節錄】
耶穌，基督教及天主教信仰內的重心人物。聖經故事內述說祂為世人釘十字架而死，三天後復活。耶教各派稱之為「耶誕基督」、「主耶穌」，而有不信者則戲稱之為「穌哥」。

守護雨傘革命
2014年9月，香港爆發雨傘革命。旺角佔領區屢生事端，有人放置關公神像、耶穌像的祈禱區及觀音菩薩像，一時間旺角「滿天神佛」獲大量庇蔭。[2][3]

10月17日，旺角佔領區清場時，耶穌祭壇被毀，耶穌像被打破，有關照片於網上瘋傳。

旺角佔領區光復後，破頭的耶穌像仍被擺設在祭壇，成為耶穌為雨傘革命受苦的標記。

「叫你耶穌落嚟見我哋」
主條目：《逃犯條例》修訂風波
2019年6月12日，《逃犯條例》反修例示威最終演變成警民衝突。20多名基督教牧師、傳道人在循道衛理聯合教會香港堂召開記者會，譴責警方於6月12日的示威中以暴力鎮壓和平示威者。

胡志偉牧師指自己看到的與警方的說法不同，他表示當天示威者十分守秩序和自律。他又稱當天警方故意後退，誘示威者向前推進，警方就有理由以催淚彈驅散人群。他更指大部分示威者僅二三十歲，期間他一度哽咽，不理解警方為何抹黑示威者是「暴徒」，「年輕人以後還會不會承認自己是香港人？承認自己愛香港？」爆發衝突時在現場的林家賢牧師曾勸喻警方推進前先作警示，但卻換來警方的挑釁，更以侮辱性話語說：「叫你耶穌落嚟見我哋。」[4]

網民得悉後紛紛議論，有人認為此言反映警員目中無人，而得罪宗教界相當不智；另外亦有人指，「黑警」會落地獄，見不著耶穌。[5]

因為今次運動，同上帝、教會同基督徒和解

push